DSE BIO JJ: Absorbtion of fat

雖然dse bio syllabus冇詳細講解lymph system
但係溫到absorbtion of fat嘅時候好不解
點解triglyceride break down 左
做fatty acid & glycerol
比villi absorb個陣會重新變返triglyceride
然後進入lymph system
去到thoraic gland先入返blood

上網睇過話因為triglyceride太大入唔到血管
所以先要入lymph
但係始終唔明個前提係點解要分解左又要合成返
見到啲article有提到fat嘅carbon structure
但係呢方面唔熟悉
所以希望有巴絲打可以解明下小弟

Hkeaa唔會考呢d,因為Chem野,純粹補充：

其中一個可能方向：
Structurally speaking, number of Carbon in a fatty acid chain can grow up to 數十不等。

As long as it is a low member of hydrocarbons, it has a higher solubility.

However, if it is a high, it has a lower solubility (in relative to low member of fatty acid chain)

Therefore, our cells develop a mechanism to reform the lipid from fatty acid and glycerol

利申 17dse

簡而知，從dse角度，可以諗係作maximise the utility of lipid molecules absorbed

明白了 好後悔冇讀chem
搞到讀bio好多想解通嘅野都唔明
題外話 巴打揀左咩elective